先跟精神科醫生真誠對話吧 - 林夕

先跟精神科醫生真誠對話吧 - 林夕

地產商在港賺到盡，有權有勢，被內地官報一個記者寫一篇文章聲討，沒有表態譴責過示威者，即時集體跪低，發表聯合聲明。可憐，連保持沈默的自由都沒有，現在急急發聲明，還不知道會再收到類似「別讓李嘉誠跑了」的恐嚇。

林鄭表示會陸續接見不同團體，名為聽取意見，實質是訓示會吧。公務員團體「脫序」集會，事後，林鄭聽完其中一個特別勇猛的要求成立獨立調查委員會，林鄭反對，其他團體當然不敢有意見。

輪到地產商，被一篇義和團式譴責沒譴責示威者，據聞林鄭即時回春，加碼追討算帳為什麼IFC、沙田新城市廣場、海港城不讓防暴警進入。好歹都是她的選民，能如此訓示鉅富，以這富貴不能淫，威武即時屈的心態，繼續接見的團體，例如醫護、社工、法律界，學生會，還能聽得進去嗎？

難為林鄭百忙中到澳門宣傳大灣區，極度不耐煩回答記者問題之餘，還能哽咽訴衷情：「懇請大家，安靜一下情緒，用一分鐘想一想，看一看這個城市，我們這個家，大家是否忍心推落去這個將會是粉身碎骨的深淵。現在唯一要做的，是反抗暴力，維護法治。」說得好！請始作俑者林鄭月娥女士，看看我們這個家，你是否忍心推市民以及警隊互鬥到粉身碎骨的深淵？

帶頭破壞香港法治的特首， 要脅「當一切平靜之後，真誠對話將會開始。」真誠地堅持警察指示使用對敵武力的林鄭，開出這個條件，猶如砍了人一刀後，要人先不要追究罪行，然後我們握握手，做朋友，沒事，繼續營你們的生去吧，我有我繼續填海。

林鄭又認為現在香港極度危險，所以高人雲集的行政會議復會。好，既然堅持外國勢力的魅力，可以煽動到市民冒血流披面眼球爆裂之險，復會也是明智之舉。聽聽創科委員會的葉劉淑儀向你講解TG、AirDrop為何物，再透過葉國謙敦促同黨蔣麗芸議員查察神盾局的地址，然後剷除外國勢力的干預，天下就太平了。難怪警察有臥底在示威者中調查「核心激進者」，林鄭認為市民不可以認為那是不正常的。好，看看是哪國的核心勢力在搞事，還香港一個安定也好。

林鄭又很擔心黃大仙警察宿舍的街坊居民，活在惶惶不可終日之下。警察宿舍的就是居民，黃大仙其他街坊就不是居民。妳有種就問問黃大仙街坊，是誰讓他們焦慮擔心惶惶不可終日。

家？安靜一下情緒？真誠對話？林鄭先跟精神科醫生真誠對話之後再說吧。

PS：據機場靜坐者回報，有理由懷疑根本不必取消航班，起碼落機的可以照常抵港。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
越南情緒 (左丁山)

下一則
下一則
插贓嫁禍好折墮 (李碧華)